港股越平越見鬼 勿墮「低PE陷阱」

自5月中美開始新一回合貿易戰，港股拾級而下，今年高低位跌最多5,381點，近期跌勢喘定，市場開始傳出港股估值低的言論，俗稱北水的港股通7月19日起連續37個交易日錄得淨流入，合共金額達785.47億元，令市場有回暖憧憬，不過，港股估值便宜隨時成陷阱，隨著普遍股份盈利倒退，加上人民幣貶值，盈利出現倒退的情況下，實際估值並不如排面般便宜。

彭博數字顯示，港股現時市盈率為10.47倍，相對過去10年平均值的11.5倍為低，而過去10年市盈率最低位，則是2011年，低見8.33倍。不過翻查盈利數字，現時所謂偏低的估值，仍未完全反映盈利倒退的現實，綜合投行預測，恒指下半年純利隨時較上半年倒退27%。

[size=4]恒指64%收入來自中國[/size=5]

不少負面因素仍未被反映，例如逆權運動，對買樓及消費意欲的真正影響在下半年才浮現。但中國的問題更嚴重，因為恒指成份股的收入來源，64%來自中國，22%來自香港，上半年人民幣仍能「保七」，至8月失守七算的心理關口後才一發不可收拾；美國對 2500億美元中國出口美國商品徵收關稅稅率從 25% 升至 30%，延期至10月15日生效。上半年已出現的倒退的股份，仍未反映上述因素，下半年及明年的前景更加艱難。

本文經刪減
原文

cash is king